[解決方案]「偽勇武」問題源於群眾恐慌

首先，其實我唔認同「偽勇武」呢個講法，大家都知道前線人員同勇武手足已經買少見少，依家上得前線嘅本身有好多都係企中排後排嘅和理非，眼見前線冇人先焗住上前頂上，係冇乜經驗嘅「新手前線」/「新手勇武」。
你將人標籤成「偽」乜「偽」物其實係無助於解決現況。 事實就係我哋已經損失咗大量勇武同前線手足，人手唔夠，但前線點都要有人頂上。
與其屌呢樣嗰樣，不如試吓將問題技術化，提出技術性嘅解決方法。

頭盔:我唔係讀心理學出身，純粹真心想解決陣容太過容易因為恐慌而潰散嘅問題，所以上網搵咗有關群眾心理嘅理論，睇吓有冇解決辦法，希望有更多專業人士幫手提出建議，一齊討論吓點樣先可以避免啲人過度恐慌而出現人踩人嘅情況出現。

以下部份嘅嘢我都只係copy and paste。

原因1. 現場太過擁擠

如果這時候你處在一個擁擠的環境，那情況就會更加混亂。一般來說，1平方公尺裡的空間有 4個人時，恰好是每個人可以轉一圈的狀況；但在人數增加到 5-6人時，你就會開始覺得自己在這個空間裡處處受限、無法自由移動；一旦人數上升到 7人甚至更多，你不僅會覺得不自在，甚至會覺得自己受到嚴重擠壓。
在這樣的環境中，當你與其他人互相推擠、爭奪移動空間，連一點喘息的機會都沒有時，要冷靜下來自然不容易。

雪上加霜：大家出不去

封閉空間則會讓一切更惡化。羅格斯大學的社會學家李克拉克(Lee Clarke)便指出，當大多人與一群緊張的群眾共處在某個擁擠空間，而且眼見逃脫路線被封死、或是逐漸減少，恐懼就會本能地感染他們的思緒。
卡內基美隆大學的經濟與心理學教授洛因斯坦(George Loewenstein)也認為，如果處在(類)密閉空間，「某個地方的小騷動就有可能導致另一處發生大混亂，就算沒有人知道發生什麼事也一樣」。

原因2.因為不知道 所以害怕

換句話說，人們通常會傾向先蒐集到更多資訊再行動——然而，這也意味著當人們在缺乏足夠資訊時就被迫行動時，他們就會因此驚慌失措。

_____________________
solution:
1. 事前決定好逃生路線，當有突發狀況出現時盡可能帶領人群有序循住既定路線/出口撤退。

2. 每平方米最多只能企4個人，人同人之間約保持一米左右距離，切勿人貼人。

3. 陣型
中後排請分開左右兩邊企，預留中線予前線人員撤退，同時可作為俾人傳遞物資、roadblock 嘅空間。仲有一個好處係可以有空間俾後排嘅人睇到前線發生咩事，避免資訊不完全而引發集體恐慌情緒。
前排嘅陣型都要諗一諗，記得有個post 有講到前線陣型應該要點樣企 但搵唔返希望有人幫手貼上黎。

3. 如果有熟人會好點
如果在事件當下有朋友、親人等熟悉的人在身旁，那多半可以降低個人的恐慌感受，他說：「熟識親友的存在，通常可以帶來冷靜的效果，並降低(個人的)戰鬥或逃跑(fight-or-flight)反應。」
但反過來說，如果周遭沒有熟識的人，就會帶來完全相反的結果。特別是在一個突發場合上，我們周遭通常都是素未謀面的人，想要冷靜下來互相溝通就格外困難。

當群眾恐慌發生時，應如何自保？

確保呼吸很重要

同樣是基於呼吸上的考量，維德摩爾也建議人們在移動時像拳擊手一樣把雙手護在胸前，一方面是為了確保自己有一定的移動空間，一方面也是為了確保自己有足夠的呼吸空間。而且也要謹記保持體力的重要，不要大聲呼叫。

跌倒了也要防禦好

如果真的不小心在過程中跌倒了，而且也沒辦法爬起來，維德摩爾指出，那人們應該以雙手護著頭部、胸部，並將雙腿蜷曲起來行胎兒姿勢防禦。

source:
為什麼會發生群眾恐慌？我們又該如何自保？

push

推！

全民TG 改狗竇住址為名

日日夜夜提醒D狗仔狗女住邊

推

大家互相組隊，互相睇住大家，好多時驚係自己一個冇照應，有人照應會安心好多
多啲做一啲肢體鼓勵動作，例如拍下膊頭，同埋最重要都係，逃走時要望後，唔好有人落單，有人被拉要起警號同回頭保佢

要我唔屌偽勇武，OK！但你要睇清自己心理狀態可以承受企幾前！

唔好意思 阻阻你
唔好再指責所謂偽勇武 入嚟睇下小勇武點可以有大作為

【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

唔知發生咩事，缺乏資訊令人難作出合適決定

中後排係睇唔到前線發生咩事

當見到前面叫同高速跑，恐懼情緒會快速感染

因為見唔到，所以唔跑又驚阻到後面走既人

所以前排真係好重要，如果你確定自己一見狗會立刻跑，冇裝一見tg又係跑既

請唔好企咁前，前排一叫同跑，中後排就散曬

前排需要既係冷靜既一群，要膽大心細

仲有企疏d，同埋係現場行多d，睇定小路，諗定有事起上黎，自己會點離開